港女求愛網戀「哈里王子」不信是騙財 婚訊曝光追問為何新娘不是我

呢單係咪堅？究竟幾on9先會信？
唔知騙徒係咪講中文呃到港女呢？

港女求愛網戀「哈里王子」不信是騙財 婚訊曝光追問為何新娘不是我
00:00 2018/08/13

港女求真愛，網戀「哈里王子」當上港產王妃不是夢？本港網上情緣騙案急升2倍半，有港女網戀「哈里王子」，被騙數千元，直至真王子訂婚消息曝光，港女還追問騙徒「點解不揀我」；亦有港女網戀「土耳其美軍」，險被騙20多萬元。警方指出，網上情緣騙案即使揭破，有3成受騙人仍不肯報警，堅信「別人是被騙，自己那個是真愛」。

本港整體罪案數字穩步下降之時，騙案宗數不跌反升。警方形容，「橋唔怕舊，總有人受」，近年的騙案主要是網上情緣、電郵騙案、求職陷阱，無論宗數及涉及金額均有上升趨勢，而電話騙案數字已有回落。

商業案調查科警司陳天柱指，網上情緣這類案件有不少同通點，多是在網上認識軍人、行船、工程師等專業人士，但總是無法見面；騙錢的藉口多多，例如要寄包裹需要行政費；說要跟受害者結婚、但嫁妝被扣關；甚至說被海盜偷錢，要錢應急等。

商業案調查科總警司曾正科指，一名女子在網上認識一名聲稱自己是王子的男子，女士深信不疑，兩人持續在網上談情，直至去年某天，該女士看到王子訂婚的報道，但愛人不是自己，她追問王子為何不與她訂婚。

據了解，該名騙徒自稱是「哈里王子」，女受害人知悉訂婚事件後追問，「哈里王子」還說：

其實都想與你結婚，如果我不與她（梅根馬克爾） 結婚，你就要給我多點錢。

該名港女終發現受騙，過程上付上了數千元。

此類案例多不勝數，今年年頭，另一名中年女士在網上認識一名「土耳其美軍」男朋友，到銀行匯款20多萬時，銀行辨識到該匯款戶口涉及其他騙案，故多問兩句，以及通知警方。

該女士其實未見過「土耳其美軍」真人，而對方要求匯款的理由也不合邏輯，警員花了一個早上游說，該女士才願意放棄匯款，惟不肯報案。

陳天柱指，2至3成網上情緣騙案的受害人都不肯報案，有些甚至已有數萬元損失，有個案最長被騙8年仍懵然不知，最大金額被騙2000萬。

警方指，涉及網上情緣騙案旳執法行動有不少挑戰，包括跨國犯案等，而香港是金融中心，大量戶口活躍，本港亦沒有外匯制管；而其中一項挑戰是事主未能及時報案

多數受害人相信有騙案，但不相信自己就是受騙人，自己那個是真愛，別人那個才是騙子。網上情緣針對人的弱點，有些受害人根本不想醒，一醒了就失去了些關係。

商業罪案調查高級警司鄭麗琪指，致電「防騙易」熱綫涉及網上情緣的90%是女性，人總不願意相信自己受騙，「 同事每個個案都花上不少時間勸服，不是5分鐘可以收線。」

警方又指，很多時受害人未必發現自己受騙，而是親人、朋友揭發。警方建議如身邊有親友突然要定時上網、出現財政困難如借錢、賣樓等，或需提點他們。市民如有懷疑，可致電18222查詢意見。

警方去年7月成立反詐騙協調中心，「防騙易」熱綫18222一年內接獲超過2萬個公眾查詢，遏止100宗進行中的騙案；亦與銀行合作，阻截高達5億犯罪得益。中心現時有25人，因應工作日益繁重，警方準備於下一財政年度申請開設額外人手，期望在2019年編制上增加9人至34人。

警方提醒網上情緣騙案共通點

專業人士：稱聲自己是軍人、工程師、行船等職業
不能見面：多多借口說自己常在國外，不能親身見面，只能網上傳情
侍機借錢：以包裹扣關等不同理由付錢，由小金額慢慢要求到大金額